---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۲۷۰
---
# غزل شمارهٔ ۲۷۰

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>دردِ عشقی کشیده‌ام که مَپُرس</p></div>
<div class="m2"><p>زهرِ هجری چشیده‌ام که مَپُرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گشته‌ام در جهان و آخرِ کار</p></div>
<div class="m2"><p>دلبری برگزیده‌ام که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>آن چنان در هوایِ خاکِ دَرَش</p></div>
<div class="m2"><p>می‌رود آبِ دیده‌ام که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>من به گوشِ خود از دهانش دوش</p></div>
<div class="m2"><p>سخنانی شنیده‌ام که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>سویِ من لب چه می‌گَزی که مگوی</p></div>
<div class="m2"><p>لبِ لعلی گَزیده‌ام که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>بی تو در کلبهٔ گداییِ خویش</p></div>
<div class="m2"><p>رنج‌هایی کشیده‌ام که مپرس</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>همچو حافظ غریب در رَهِ عشق</p></div>
<div class="m2"><p>به مَقامی رسیده‌ام که مپرس</p></div></div>